{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen primaatide poolt sageli s√∂√∂dud vili."},{"text":"Minu v√§rv on seotud p√§ikesepaistega."},{"text":"Sa v√µid mu koorele lipsata."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning hoian arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"‚ù§Ô∏è Lumivalgeke oli minu poolt kiusatus."},{"text":"Vana √ºtlus v√§idab, et ennetan haigestumist."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev ning kasvan kernelist. Sa v√µid mind pannile poppida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind nauditakse tihti filmides."},{"text":"‚ñ´ Sa vajad soojust, et mind suuremaks muuta."},{"text":"Alustan kernelina."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen vili, mis on v√§ljast roheline ja seest punane, mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen enamasti vesi."},{"text":"Minu nimes on s√µna \"vesi\"."},{"text":"Ô∏è Mind nauditakse tihti suvel."}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Granaat√µun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb mind l√µigates nutma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju kihte."},{"text":"Mind kasutatakse tihti toiduvalmistamisel maitse lisamiseks."},{"text":"Minu l√µhn v√µib olla tugev."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast, kuid olen tahke. Vahel on mul augud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hiired armastavad mind!"},{"text":"Olen populaarne pitsalisand."},{"text":"Olen piimatoode."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen pikk oran≈æ juur, mida j√§nesed armastavad mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv suupiste."},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et ma olen sinu n√§gemisele hea."},{"text":"Kasvan maa all."}],"options":[{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune marjake, mis on tihti sinine. Olen hea muffinites ja pirukates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen supertoit."},{"text":"Olen pannkookides maitsev."},{"text":"Minu v√§rv v√µib ulatuda sinisest lillani."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":true},{"label":"Vaarika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen rist√µieline k√∂√∂givili."},{"text":"Ma olen sulle hea ja teen sind tugevaks."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Rohelised oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen r√∂stitud ubadest valmistatud jook. √Ñrkan inimesi tihti hommikul √ºles. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed lisavad mulle piima v√µi suhkrut."},{"text":"Olen p√§rit ubadest, mis kasvavad puudel."},{"text":"Aitan v√µidelda unisusega."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun liival v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma kodu selili."},{"text":"Olen j√§nesest palju aeglasem."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib tihti leida rannast."}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Kajakas","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur loom, kes elab ookeanis ja ajab vett peast v√§lja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºks suurimaid olendeid meres."},{"text":"Laule v√µin laulda vee all."},{"text":"Ô∏è Mul on vaja √µhku juurde tulla."}],"options":[{"label":"Haid","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab tihti korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned arvavad, et ma n√§en v√§lja nagu esineja."},{"text":"Mul on eriline suhe mereanemonidega."},{"text":"Olen tihti oran≈æ ja valge."}],"options":[{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Kuldkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur veekogu, mis on v√§iksem kui ookean ja osaliselt √ºmbritsetud maaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paadid v√µivad reisida √ºle minu"},{"text":"Olen tihti √ºhenduses ookeaniga."},{"text":"Ô∏è Olen suurem kui tiik."}],"options":[{"label":"Tiik","isCorrect":false},{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Meri","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. V√µin ka tinti pritsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et sulanduda."},{"text":"Ô∏è Mul on palju k√§si."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur, tasane kala, kes liugleb l√§bi vee. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ô¶Ô∏è Olen kujult lohe."},{"text":"Mul on saba, mis v√µib n√µelata."},{"text":"Tihti peidan end liiva sisse."}],"options":[{"label":"Stingray","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false},{"label":"Angerjas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen Kuu gravitatsioonist tingitud tugev vool. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Kuuga seotud."},{"text":"V√µin olla k√µrge v√µi madal."},{"text":"Ma juhtun kaks korda p√§evas."}],"options":[{"label":"Laine","isCorrect":false},{"label":"T√µusud","isCorrect":true},{"label":"Whirlpool","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur grupp pisikesi meriloomi, kes on toiduks paljudele suurematele olenditele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike ja arvukas."},{"text":"Vaalad s√∂√∂vad mind palju."},{"text":"M√µne n√§gemiseks on vaja mikroskoopi."}],"options":[{"label":"Plankton","isCorrect":true},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Krill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen s√ºgav kraav ookeanis, s√ºgavaim punkt Maal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen meie planeedi s√ºgavaim paik."},{"text":"Asun Vaikses ookeanis."},{"text":"Explorer James Cameron k√ºlastas mind."}],"options":[{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Grand Canyon","isCorrect":false},{"label":"Surnumeri","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen keerlev veekeeris, mis v√µib olla v√§ga ohtlik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin asju vee alla imeda."},{"text":"Olen tugev ringvool."},{"text":"Ô∏è Olen nagu tornaado, aga vees."}],"options":[{"label":"Tsunami","isCorrect":false},{"label":"Kosk","isCorrect":false},{"label":"Whirlpool","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}